# mecab-ko-dic ChangeLog

## mecab-ko-dic-1.4.0-20130720

  - 조사,어미,명사 파생 접미사 활용어 띄어쓰기 패널티를 주기위해 pos-id 변경 및 설정(dicrc) 변경
  - 인명사전(NN-Person.csv, NN-Person-Preanalysis.csv) 데이터 추가. (약 10만 단어 추가)
  - 안되/VV, 안된/VA+ETM, 안된다/VA+EF, 안된다는/VA+ETM 단어 출현 비용 수동으로 수정하여, 오분석 방지
  - 띄어쓰기 있는 어미 페널티 비용 500 -> 3000으로 변경

## mecab-ko-dic-1.3.0-20130608

  - mecab-ko-lucene-analyzer-0.10.0 버전을 위해 사전 구조 변경
    - 각 사전 단어에 인덱스 표현 필드 추가
    - Preanalysis 사전(기분석 사전) 추가

## mecab-ko-dic-1.2.0-20130427

  - [mecab-ko](https://bitbucket.org/bibreen/mecab-ko)에 맞춰서 학습 규칙 및 설정 변경
  - 인명사전(NN-Person.csv) 데이터 다량 추가
  - \_Wikipedia.csv 사전을 단일 명사와 복합 명사 사전으로 나눔

## mecab-ko-dic-1.1.5-20130407

  - 명사(NN.csv)와 복합명사(NN-Compound.csv)에 중복으로 등록되어있는 어휘 정리

## mecab-ko-dic-1.1.5-20130317

  - 관형형 전성 어미(ETM)가 앞 형태소의 종성 유무를 보도록 학습 방식 변경
  - seed에 테스트 스크립트 추가

## mecab-ko-dic-1.1.4-20130317

  - Atomic.csv 제거 및 관련 스크립트 제거. 원래 사전의 단어 출현 비용을 직접 바꾸는 방식으로 변경
  - 한글 미지 언어 처리 방식 변경. 띄어쓰기 오류 수정 확률 높임
  - 명사 + 부사격 조사 '에'의 연접 비용 높임
  - 감탄사 '제길'의 출현 비용 낮춤
  - 명사 '이용'의 출현 비용 낮춤
  - 약간의 단어 추가 및 삭제

## mecab-ko-dic-1.1.3-20130226

  - 한자 사전 추가
  - 조사 + 모든 품사에 대한 연접 비용 학습 방식 변경
  - 약간의 단어 추가 및 삭제

## mecab-ko-dic-1.1.2-20130219

  - 과도한 형태소 분석을 막기위한 Atomic.csv 사전 추가
  - 지역명 사전(NN-Place.csv)에서 중복 어휘 제거
  - 조사와 조사의 연접 비용 학습 방식 변경

## mecab-ko-dic-1.1.1-20130213

  - 명사와 주격조사 '이'의 연접 비용을 수정

## mecab-ko-dic-1.1.0-20130213

  - 학습 말뭉치 목록 수정
  - 활용 사전(Inflect.csv) 오류 수정

## mecab-ko-dic-1.1.0-20130210

  - 한국어 위키백과 추출 명사 사전 추가

## mecab-ko-dic-1.1.0-20130207

  - 조사와 어미 태그 분리

## mecab-ko-dic-1.0.0-20130204

  - 사전 정리

## mecab-ko-dic-1.0.0-20130201

  - 최초 배포
